\section{Resúmen}

El objetivo de este trabajo es utilizar técnicas provistas por la teoría de la información para distinguir diversos aspectos de la red de manera analítica. Además, sugerimos el uso de dos herramientas modernas de manipulación y análisis de paquetes frecuentemente usadas en el dominio de las redes de computadoras: Wireshark y Scapy.

\section{Introducción}
Se modelaron las redes analizadas como dos fuentes de información, $S$ y $S_1$. La primera tiene como objetivo examinar los protocolos presentes y su relevancia en la misma, se toma
						$$S = \{s_1,...,s_n\}$$
donde $s_i$ es $p_i.type$, con $p_i$ el i-ésimo paquete capturado.
\\\\
El segundo modelo es 
						$$S_1 = \{{s_1}_1,...,{s_1}_n\}$$
donde ${s_1}_i$ es $p_i.psrc$ (dirección IP origen) ó $p_i.pdst$ (dirección IP destino), con $p_i$ el i-ésimo paquete del protocolo ARP capturado.
\\\\
La información que otorga un símbolo $s_i$ en una fuente se define como
								$$ I (s_i) = log(1/P(s_i)) $$
Donde $P(s_i)$ es la probabilidad del símbolo $s_i$. Esto es utilizado para analizar la información que aporta cada nodo dentro de la red.
\\\
La entropía de una fuente $S = \{s_1,...,s_n\}$ se define como
								$$\sum_{S} P(s_i)I(s_i) \forall{s_i} \in{S}$$
este número da la información media emitida por la fuente. Indica qué tan desordenada es la aparición de los símbolos.
\\\\
Utilizando estos modelos y los conceptos de información y entropía podremos detectar símbolos distinguidos en las fuentes. Llamamos símbolos distinguidos a es aquellos para los que su información dista mucho de la entropía de la fuente.
\\\\
Otro concepto fundamental es el del protocolo ARP. Este sirve para relacionar direcciones de nivel de red (IP) con direcciones de nivel de enlace (MAC). Cuando un equipo desea mandar un paquete a una dirección IP dada, necesita ubicar el mismo a nivel de enlace, entonces envia un ARP-request mediante broadcast requiriendo una respuesta del poseedor de la dirección IP, luego, si existe, el nodo que tenga esa IP responderá usando un paquete ARP reply a quién realizó la consulta con su dirección MAC. De esta manera, interceptando paquetes ARP se puede detectar qué nodos activos hay en una red.		
